/* Title of alert controller */
"File already exists" = "파일이 이미 있음";

/* String displayed to indicate that a given attribute is not present in this certifcate */
"-" = "-";

/* Do not translate */
"70.0 AlignmentButtonWidth" = "70.0 AlignmentButtonWidth";

/* Do not translate */
"70.0 DefaultRibbonButtonWidth" = "70.0 DefaultRibbonButtonWidth";

/* Do not translate */
"70.0 TrackChangesButtonWidth" = "70.0 TrackChangesButtonWidth";

/* Do not translate */
"80.0 FormulasRibbonButtonWidth" = "70.0 FormulasRibbonButtonWidth";

/* Caption for button that accepts a change */
"ACCEPT" = "수락";

/* Member of a list of possible spreadsheet number formats */
"Accounting" = "회계";

/* Text used in tab to select annotation operations */
"ANNOTATE" = "주석";

/* Warning when user attempts to apply the marked redactions. */
"Applying redactions cannot be undone. Do you want to continue?" = "삭제 적용은 되돌릴 수 없습니다. 계속하시겠습니까?";

/* Dialog message asking the user to confirm that they want to delete the named excel sheet from this document */
"Are you sure that you want to delete the sheet '%@' from this document?" = "이 문서의 '%@' 시트를 삭제하시겠습니까?";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"As Eighths" = "8분의";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"As Halves" = "2분의";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"As Hundredths" = "100분의";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"As Quarters" = "4분의";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"As Sixteenths" = "16분의";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"As Tenths" = "10분의";

/* Country name */
"Australia" = "오스트레일리아";

/* Name recorded against changes made to the document */
"Author" = "작성자";

/* Caption for button that changes the author for subsequent edits */
"AUTHOR" = "작성자";

/* Label for available certificates section on the certificate picker dialog */
"Available Certificates" = "이용 가능한 인증서";

/* Country name */
"Canada" = "캐나다";

/* Label for dialog button cancel the deletion of an excel sheet */
"Cancel" = "취소";

/* Label for certificate details section on the certificate picker dialog */
"Certificate Details" = "인증서 세부 정보";

/* Description of document alteration */
"Changed paragraph properties" = "변경된 단락 속성";

/* Description of document alteration */
"Changed run properties" = "변경된 실행 속성";

/* Description of document alteration */
"Changed section properties" = "변경된 섹션 속성";

/* Description of document alteration */
"Changed table cell properties" = "변경된 테이블 셀 속성";

/* Description of document alteration */
"Changed Table Grid" = "변경된 테이블 그리드";

/* Description of document alteration */
"Changed table properties" = "변경된 테이블 속성";

/* Description of document alteration */
"Changed table row properties" = "변경된 테이블 행 속성";

/* Country name */
"China" = "중국";

/* Title of alert controller */
"Choose filename" = "파일 이름 선택";

/* Button text */
"Comment" = "메모";

/* Caption for button that adds a comment to the document */
"COMMENT" = "메모";

/* Certificate details 'IssuedBy.CommonName' attribute name
   Certificate details 'IssuedTo.CommonName' attribute name */
"Common Name (CN)" = "일반 이름 (CN)";

/* Continue searching the document */
"Continue" = "계속하기";

/* Label for continue with editing button */
"Continue editing" = "편집 계속하기";

/* Text displayed within button for copying selected text to the clipboard */
"COPY" = "복사";

/* Certificate details 'IssuedTo.Country' attribute name */
"Country (C)" = "국가 (C)";

/* Type of number format used in spreadsheets */
"Currency" = "통화";

/* Member of a list of possible spreadsheet number formats. \"Custom\" in the sense of \"Customizable\" */
"Custom" = "커스텀";

/* Type of number format used in spreadsheets */
"Date" = "날짜";

/* Member of a list of possible spreadsheet number formats */
"Date and Time" = "날짜 및 시간";

/* Text used in tab to select debug operations */
"DEBUG" = "버그 제거";

/* Caption for button that deletes a comment from the document */
"DELETE" = "삭제";

/* Label for dialog button confirm the deletion of an excel sheet
   Title of dialog warning that the user is about to delete an excel sheet */
"Delete Sheet" = "시트 삭제";

/* Description of document alteration */
"Deleted text" = "삭제된 텍스트";

/* Label for discard changes button */
"Discard" = "취소";

/* Label for button to remove dialog without action */
"Dismiss" = "취소";

/* Message of alert controller */
"Do you wish to overwrite the existing file?" = "기존 파일을 덮어쓰시겠습니까?";


/* Message displayed at the end of an animated slide */
"End of slide animation. Tap to exit." = "슬라이드 애니메이션의 끝. 탭하여 나가세요.";
/* Warning of problem loading document */
"Document could not be loaded" = "문서를 불러올 수 없습니다";

/* Signature verifier message that there was a document digest failure */
"Document digest failure" = "문서 개요 실패";

/* Warning of problem loading document */
"Document is empty" = "문서가 비었습니다";

/* Warning of problem loading document */
"Document is too large" = "문서가 너무 큽니다";

/* Label for document signature verification dialog title */
"Document Signature Verification" = "문서 서명 인증";

/* Warning of problem loading document */
"Document uses unsupported encryption" = "문서가 지원되지 않는 암호화를 사용합니다";

/* Menu item for adding to the document a copy of an existing page */
"Duplicate" = "복제";

/* Text used in tab to select editing operations */
"EDIT" = "편집";

/* Certificate details 'IssuedTo.Email' attribute name */
"Email" = "이메일";

/* Message displayed at the end of a slide show */
"End of slideshow. Tap to exit." = "슬라이드쇼의 끝. 탭하여 나가세요.";

/* Heading for the certificate details 'Extended Key Usage' section */
"Extended Key Usage" = "연장된 키 사용량";

/* Text used in tab to select file-based operations */
"FILE" = "파일";

/* Title for dialog warning the user the document could not be saved */
"File could not be saved" = "파일을 저장할 수 없습니다";

/* Text used in tab to select text-search operations */
"FIND" = "찾기";

/* Heading for the certificate details 'Fingerprints' section */
"Fingerprint" = "지문";

/* Text used in tab to select formatting operations */
"FORMAT" = "포맷";

/* Text used in tab to select formula-insertion operations */
"FORMULAS" = "수식";

/* Type of number format used in spreadsheets */
"Fraction" = "분수";

/* Type of number format used in spreadsheets */
"General" = "일반";

/* Country name */
"India" = "인도";

/* Text used in tab to select insertion operations */
"INSERT" = "삽입";

/* Description of document alteration */
"Inserted paragraph" = "삽입된 단락";

/* Description of document alteration */
"Inserted table cell" = "삽입된 테이블 셀";

/* Description of document alteration */
"Inserted table row" = "삽입된 테이블 행";

/* Description of document alteration */
"Inserted text" = "삽입된 텍스트";

/* Prompt to ask tell the user that the PKCS12 password was incorrect, and to try again */
"Invalid password, please try again" = "잘못된 암호, 다시 시도하세요";

/* Heading for the certificate details 'Issued By' section */
"Issued By" = "발급자";

/* Heading for the certificate details 'Issued To' section */
"Issued To" = "발급 대상";

/* Country name */
"Japan" = "일본";

/* Continue search by wrapping around to the start or end of the document */
"Keep searching?" = "계속 검색할까요?";

/* Heading for the certificate details 'Key Usage' section */
"Key Usage" = "키 사용량";

/* Country name */
"Korea" = "대한민국";

/* Placeholder text for document page indicator while document loads the first page */
"Loading..." = "불러오는 중...";

/* Refrence to user's current location - the country */
"Local" = "로컬";

/* Certificate details 'IssuedTo.Locality' attribute name */
"Locality (L)" = "인근 (L)";

/* Button title for dismissing alert view and requesting not to see it again. */
"Never show this again" = "다시 표시하지 않음";

/* Country name */
"New Zealand" = "뉴질랜드";

/* Caption for button that moves to the next change */
"NEXT" = "다음";

/* Label on No button */
"No" = "아니요";

/* Description of document alteration */
"No Changed" = "변경되지 않음";

/* The search has found no more tracked changes */
"No more found" = "더 이상 찾을 수 없음";

/* Title for dialog warning of an unsuported document type */
"Not supported" = "지원되지 않음";

/* Certificate details 'PeriodOfValidity.NotValidAfter' attribute name */
"Not Valid After" = "다음 이후 유효하지 않음";

/* Certificate details 'PeriodOfValidity.NotValidBefore' attribute name */
"Not Valid Before" = "다음 이전 유효하지 않음";

/* Type of number format used in spreadsheets */
"Number" = "숫자";

/* Button title for dismissing alert view.
   Caption on OK button
   Label for button to accept password and open the document */
"OK" = "확인";

/* Label on Okay button */
"Okay" = "확인";

/* Text displayed within button for opening the document in another app */
"OPEN IN" = "다음에서 열기";

/* Text displayed within button for opening the document in another app in PDF format */
"OPEN PDF IN" = "다음에서 PDF 열기";

/* Certificate details 'IssuedBy.Organization' attribute name
   Certificate details 'IssuedTo.Organization' attribute name */
"Organization (O)" = "조직 (O)";

/* Certificate details 'IssuedBy.OrganizationalUnit' attribute name
   Certificate details 'IssuedTo.OrganizationlUnit' attribute name */
"Organizational Unit (OU)" = "조직 유닛 (OU)";

/* Button text */
"Overwrite" = "덮어쓰기";

/* Position through document indicator */
"PAGE %zd OF %d" = "%1$zd/%2$d 페이지";

/* Text used in tab to select page-navigation operations */
"PAGES" = "페이지";


/* Label for button to accept password and open the document */
"Open" = "확인";
/* Placeholder in textfield that accepts a password */
"Password" = "암호";

/* Prompt to ask the user for the password for the file PKCS12 file %@ being imported */
"Password for PKCS12 file: '%@'" = "PKCS12 파일의 암호: '%@'";

/* Title for alert dialog when warning that a password is required */
"Password required" = "암호 필요";

/* Member of a list of possible spreadsheet number formats */
"Percentage" = "비율";

/* Heading for the certificate details 'Period Of Validity' section */
"Period Of Validity" = "유효 기간";

/* Message for alert dialog when warning that a password is required */
"Please enter the password for this document" = "이 문서의 암호를 입력하세요";

/* Caption for button that moves to the previous change */
"PREVIOUS" = "이전";

/* Text displayed within button for printing the document */
"PRINT" = "인쇄";

/* Text displayed within button for adding password protection to a document */
"PROTECT" = "보호";

/* Text used in tab to select redaction operations */
"REDACT" = "삭제";

/* Caption for button that rejects a change */
"REJECT" = "거부";

/* Label of button for retaining the current author */
"Retain" = "유지";

/* Text used in tab to select tracked-changes operations */
"REVIEW" = "검토";

/* Message for dialog warning of an unsuported document type */
"Review actions are not supported for Office 1997-2007 format documents. Please use Office on a desktop computer to convert the file to the newer format." = "검토는 Office 1997-2007 포맷 문서에 지원되지 않습니다. 데스크톱 컴퓨터의 Office를 사용하여 파일을 최신 포맷으로 변환하세요.";

/* Text displayed within button for saving the document */
"SAVE" = "저장";

/* Label for save changes button */
"Save" = "저장";

/* Text displayed within button for saving the document to a newly named file */
"SAVE AS" = "다음으로 저장";

/* Text display within button for saving the document in PDF format */
"SAVE PDF" = "PDF 저장";

/* Text displayed within button for saving the document back to an external app */
"SAVE TO" = "다음으로 저장";

/* Message for dialog warning the user the document could not be saved */
"Saving the file failed.\nError code SO%@" = "파일 저장 실패.\n오류 코드 SO%@";

/* Certificate details 'IssuedTo.Serial Number' attribute name */
"Serial Number" = "일련 번호";

/* Certificate details 'Fingerprint.SHA256Fingerprint' attribute name */
"SHA-256 Fingerprint" = "SHA-256 지문";

/* Certificate details 'Fingerprint.SHA1Fingerprint' attribute name */
"SHA1 Fingerprint" = "SHA1 지문";

/* Text displayed within button for sharing the document */
"SHARE" = "공유";

/* Caption for button that toggles the showing of tracked changes */
"SHOW CHANGES" = "변경 사항 보기";

/* Label for button on certificate picker dialog to sign with the selected certificate */
"Sign" = "서명";

/* Signature verifier message heading to indicate that the signature is valid */
"Signature valid" = "서명 유효함";

/* Signature verifier message heading to indicate a warning about the signature */
"Signature warning" = "서명 경고";

/* Country name */
"Singapore" = "싱가포르";

/* Text used in tab to select slide-navigation operations */
"SLIDES" = "슬라이드";

/* Title of alert view informing the user that part of the UI scrolls. */
"Some button bars are scrollable" = "일부 버튼 막대는 스크롤할 수 있습니다";

/* Message of alert view informing the user that part of the UI scrolls. */
"Some button bars are too long to fit the screen, and some buttons may be hidden.\nYou can scroll the bar to see what is hidden." = "일부 버튼 막대가 너무 길어서 화면에 맞지 않습니다. 일부 버튼이 숨겨질 수 있습니다. 막대를 스크롤해서 숨겨진 버튼을 확인하세요.";

/* Country name */
"South Africa" = "남아프리카";

/* Certificate details 'IssuedTo.State' attribute name */
"State (S)" = "상태 (S)";

/* Stop searching the document */
"Stop" = "정지";

/* Title of dialog warning of unsaved changes when closing a document */
"There are unsaved changes" = "저장하지 않은 변경 사항이 있습니다";

/* Warning message about redactions being marked but not applied */
"This document contains redaction marks that have not yet been applied. Any content associated with these marks will still be present until they are applied. Are you sure you want to continue?" = "이 문서에는 아직 적용되지 않은 삭제 표시가 있습니다. 이러한 표시와 관련된 모든 콘텐츠는 적용될 때까지 존재합니다. 계속하시겠습니까?";

/* Warning message concerning potential form-filling problems */
"This document uses dual forms, Acroform and XFA. %@ will use the Acroform. Adobe products preferentially use XFA. Form edits may not be shown in Adobe products. Other PDF viewers should work correctly." = "이 문서는 Acroform 및 XFA의 이중 양식을 사용합니다. %@은(는) Acroform을 사용합니다. Adobe 제품은 XFA를 더 선호합니다. 양식 편집이 Adobe 제품에 표시되지 않을 수도 있습니다. 기타 PDF 뷰어는 제대로 작동합니다.";

/* Signature verfier warning that this signature has been invalidated by changes it prohibits since signing */
"This signature has been invalidated by changes it prohibits since signing" = "이 서명은 서명 이후 금지 변경으로 인해 유효하지 않게 되었습니다";

/* Signature verifier message that this signature is not trusted */
"This signature is not trusted" = "이 서명은 신뢰되지 않습니다";

/* Signature verfier message that this signature is valid, and only changes it permits have been made since signing */
"This signature is valid, and only changes it permits have been made since signing" = "이 서명은 유효하며, 허용하는 변경 사항만 서명 후에 적용되었습니다";

/* Prompt to ask tell the user that they have run out of password retry attempts */
"Too many password retry attempts" = "너무 많은 암호 재시도";

/* Caption for button that toggles track changes feature */
"TRACK CHANGES" = "변경 사항 추적";

/* Title of dialog for document loading error */
"Unable to load document" = "문서를 불러올 수 없음";

/* Country name */
"United Kingdom" = "영국";

/* Country name */
"United States" = "미국";

/* Warning of problem loading document */
"Unsupported document type" = "지원되지 않는 문서 유형";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"Up to One digit" = "최대 1자리";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"Up to three digits" = "최대 3자리";

/* Description of how to display a number as a fraction */
"Up to two digits" = "최대 2자리";


/* Title of dialog for viewing and updating the tracked changes author */
"Tracked changes author" = "추적한 변경 내용 작성자";
/* Label of button for updating the author */
"Update" = "업데이트";

/* Certificate details 'ExtendedKeyUsage.Usage' attribute name
   Certificate details 'KeyUsage.Usage' attribute name */
"Usage" = "사용량";

/* Signature verifier message heading to indicate that the signature verify operation failed */
"Verification failed" = "인증 실패";

/* Title of alert view presenting a warning */
"Warning" = "경고";

/* Message of dialog warning of unsaved changes when closing a document */
"Would you like to continue editing, save your changes or discard your changes?" = "계속 편집하거나, 변경 사항을 저장하거나, 변경 사항을 취소하시겠습니까?";


/* Message for dialog button to conrinue with existing edit session */
"Continue with existing edit session" = "기존 편집 세션으로 계속";
/* Message of dialog for viewing and updating the tracked changes author */
"Would you like to update the author name or retain the current one?" = "작성자 이름을 업데이트하거나 현재 이름을 유지하시겠습니까?";

/* Label on Yes button */
"Yes" = "예";

